Без затей записывает все CODE блоки с магнитофонного входа на диск. Диск
текущий, каталогов в +3 DOS не предусмотрено, всё «плоское». Есть,
правда, две тонкости:

1. Файлы записываются «как есть» и ДОЛЖНЫ иметь правильные PLUS3DOS
заголовки. Я пользуюсь своей собственной версией taptools[^1], но
подойдет всё, что угодно.  Например, можно загрузить файл в эмулятор,
записать на образ диска и скопировать с этого образа.

2. Если адрес загрузки CODE блока в TAP меньше 256, это считается как
файл, порезанный на куски, где «адрес» -- это оставшееся количество
кусков (не считая текущего). Последний кусок, соответственно, должен
иметь адрес 0. Максимальный размер кусочка чуть больше 32K. Все другие
значения адреса игнорируются, именно поэтому нужен PLUS3DOS заголовок
файла (или его явное отсутствие).

Тонкость, не специфичная для этой программы, а просто особенность +3
DOS, о которую я постоянно «спотыкаюсь» -- символ "-" (минус) это НЕ
поддерживаемый символ в имени файла.

ВНИМАНИЕ: проверки правильности имен нет, всё неподдерживаемое будет
молча проигнорировано.

В 10 символов имени на ленте полное имя +3/CP/M не умещается (8+3+1=12),
поэтому есть возможность передать желаемое имя файла через «блок мета
данных». Это, опять же, обычный CODE блок, со специальным именем
_P3FN-TAG_ (да, такой файл невозможно создать, т.к. имя содержит
неподдерживаемый символ '-'). Первые 12 символов или первые символы до
ASCII кода менее 32 будут использованы как имя файла для следующего
блока/блоков на ленте.

Примеры
=======

Копируем файл с DSK образа:

    cpmcp -f pcw disk.dsk 0:screen.scr screen.scr
    tapcat -K tx.tap -m0 screen.scr

Просто готовый файл, например, скомпилированный:

    specform -a 24576 AY64.P3
    tapcap -K tx.tap -m0 AY64.P3.zxb

Разрезаем длинный файл на кусочки:

    split --bytes=32768 long.dat long.dat.
    tapcat -K tx.tap -m1 long.dat.aa -m0 long.dat.ab

Запись с полноценным 8+3 именем:

    echo "S@MPLENM.TYP" > _P3FN-TAG_
    tapcat -K tx.tap -m0 _P3FN-TAG_ -m0 DATAFILE

[^1]: https://www.seasip.info/ZX/unix.html

[modeline]: # ( vim: set et:ai:ts=4:sw=2:tw=72: )
